<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Teams on Robottiamo</title>
    <link>/teams/</link>
    <description>Recent content in Teams on Robottiamo</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>it</language>
    
	<atom:link href="/teams/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title></title>
      <link>/teams/2018-08-20-boh/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/teams/2018-08-20-boh/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A.R.E. (Advanced Robot Engineers)</title>
      <link>/teams/2018-08-20-are/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/teams/2018-08-20-are/</guid>
      <description>Noi siamo i membri del gruppo A.R.E. ( Advanced Robot Engineers ) iscritti a questo corso perchè fiduciosi di apprendere sempre di più su un mondo moderno e tecnologico quale è quello della robotica.
Le nostre aspettative sono state ampiamente soddisfatte e siamo stati felici di aver partecipato.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Assi Vincenti</title>
      <link>/teams/2018-08-20-assivincenti/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/teams/2018-08-20-assivincenti/</guid>
      <description>Ciao! Siamo “ASSI VINCENTI”; e con i miei compagni abbiamo creato questo robottino di nome Alduin durante il laboratorio pomeridiano per la robotica STEM.
Siamo venuti a conoscenza di questo corso durante la nostra iscrizione al liceo scientifico Stampacchia e abbiamo deciso di frequentarlo per pura curiosità.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fantastic 4</title>
      <link>/teams/2018-08-20-fantastici4/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/teams/2018-08-20-fantastici4/</guid>
      <description>Siamo dei ragazzi provenienti da altri paesi insieme qui per lavorare e mettere insieme le nostre idee. Ci chiamiamo Damiano, Antonio, Christian e Davide e abbiamo deciso di partecipare a questo corso sicuri di rimanere soddisfatti e per aumentare le nostre conoscenze. Il campo della robotica ha preso il sopravvento sulla società moderna ed è quindi molto importante. Il nome del nostro gruppo, “i fantastici 4”, (dato che siamo in quattro) è tratto dal famosissimo film.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ossus</title>
      <link>/teams/2018-08-20-ossus/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/teams/2018-08-20-ossus/</guid>
      <description>Siamo sei ragazzi provenienti da diversi paesi limitrofi, trovati per caso, tenuti a organizzare e progettare insieme intorno allo stesso tavolo di lavoro . Ci chiamiamo Anna, Miriam, Giulia, Giorgia, Daniel e Lorenzo e abbiamo deciso di partecipare a questo corso di robotica per acquisire maggior numero di conoscenze possibili in questo campo che ha preso il sopravvento sulla società moderna, soprattutto per avere destrezza con gli strumenti e i mezzi che ci circondano.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Senza Nome</title>
      <link>/teams/2018-08-20-senzanome/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/teams/2018-08-20-senzanome/</guid>
      <description>Siamo sei ragazzi, Andrea, Gianni, Maurizio, Beatrice, Federica e Chiara, componenti del gruppo i ‘SENZANOME’. Il nostro Robot si chiamerà Jimmy, perché per ma sua simpatia, piaceva a tutti e pensavamo fosse un nome originale e differente rispetto al solito. Nel creare il portachiavi ci siamo divertiti molto, nonostante le idee diverse tra ragazzi e ragazze, ma alla fine siamo riusciti a trovare qualcosa che piacesse a tutti.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>